\def \spVerfassBzwHrsg {skalabyrinth}  % (falls Anthologie, schreibe (Hrsg.) dahinter)

\def \spSchmutztitelRueckseiteUntenTitel {Der Schreibfisch}  % hier nur die Überschrift

\def \spAnschriftVerfassHrsg {Maren Jonas Kaluza\\
Hofer Straße 19\\
04317 Leipzig}  % darf nur dann weggelassen werden, wenn Du einen Distributor nutzt, der für Dein Buch auch als Verlag auftritt.

\def \spHerstellungBzwDruckerei {}

\def \spLektorat {}  % dies und folgende Felder dürfen leer sein

\def \spKorrektorat {}

\def \spSensitivityReading {}  % Infos zur Bedeutung: https://www.fluter.de/sensitivity-reader-deutschland

\def \spCoverDesign {skalabyrinth}

\def \spIllustrationen {skalabyrinth} 

\def \spBuchsatz {skalabyrinth}

\def \spDieISBN {}  % Darf leer sein, wenn ISBN auf Buchrückseite genannt ist.

\def \spDerBuchtitel {Die Flotte der Maare}  % darf nicht leer sein

\def \spDerUntertitel {}  % darf leer sein, kann Reihe und Nr. nennen: Blaue Blütenlesen – Band I

\def \spDieWidmung {}  % darf leer sein

%%%   Bestimme, was SPBuchsatz bei den Stellen tun soll,
%         wo du  "\Szenentrenner"  eingetragen hast.
%         
%         Kreuze eine der drei Optionen an:
%
\def \spSzenentrennerIstLeer {}    % eine einzelne Leerzeile als Szenentrenner einsetzen
\def \spSzenentrennerIstText {}    % den in \spSzenentrennerText{} eingetragenen Text verwenden
\def \spSzenentrennerIstBild {x}    % das in \spSzenentrennerBildDatei{} angegebene Bild anzeigen


\def \spSchmutztitelRueckseiteObenText {Ein Roman über ökologische Piraterie, Nixen und BDSM, der versucht, Dark Fantasy zu sein.

	Drei Landmassen erheben
	sich aus dem Ozean des Planeten Ardas. Der kleinste davon: Grenlannd, ein über und über grün bewaldeter Kontinent, dessen Lebensraum
	sich Nixen vor den Küsten mit vielen ähnlich unbefußten Wesenheiten teilen. Er ist
	bisher von den Landvölkern anderer Kontinente -- den Menschen, Elben, Zwergen, Lobbuds und weiteren -- unerforscht. Aber
	der Forschungsdrang der Landvölker mit ihren überheblichen Methoden schreckt vor der Würde anderen Seins nicht zurück.

	Die Flotte der Maare ist eine von Nixen ins Leben gerufene Initiative, um Forschungsschiffe
	von Grenlannd fern zu halten, auf möglichst unblutige Art. Sie setzen mehr auf Gruseleffekte
	und fortgeschrittenen Segelschiffbau. Zusammen mit Verbündeten, die das
	Land aus verschiedenen Gründen hinter sich lassen möchten, bilden sie eine starke Gemeinschaft auf
	kleinem Raum. Und doch sehr großem Raum für freie Entfaltung des Seins, für Queersein, Neurodiversität,
	BDSM und Mental Health.

	\FaktorGeviert{2}

	Weitere Anmerkungen:
	\begin{itemize}
		\item Schwerpunkt ist auch hier, wie in fast allen meiner Romane, Psyche und Charakterentwicklung.
		\item Die Welt ist nur vage an unserer orientiert.
		\item Die Geschichte ist aus der Sicht von 13 Charakteren geschrieben.
	\end{itemize}
}

\def \spSchmutztitelRueckseiteUntenText {skalabyrinth ist derzeit psychisch nicht sonderlich gesund und benutzt Schreiben als Coping-Mechanismus. As ist ein wenig bekannt für Klimaaktivismus, sowie Aktivismus gegen Transfeindlichkeit, Nicht-binär-feindlichtkeit und Ableismus, und im Prinzip viele andere -ismen, aber jene weniger als betroffene Person. Saine Werke werden nicht selten für Autismus-Repräsentation gemocht.}


\def \spCopyrightJahr {2021}  % darf nicht leer sein

\def \spKopfDesImpressums {Bibliografische Information der Deutschen Nationalbibliothek:\\
Die Deutsche Nationalbibliothek wird vielleicht einst diese Publikation\\
in der Deutschen Nationalbibliografie verzeichnen; detaillierte bibliografische\\
Daten sind online unter https://www.karlabyrinth.org abrufbar.}
%%%  Text für \SzenentrennerText:
%
%  entweder drei elegante Fünffach-Sternchen:
%  
%\def \spSzenentrennerText {\eleganteSterne}  % wird zentriert, darüber und darunter eine Leerzeile
\def \spSzenentrennerText {\Leerzeile\hochrueckenImTitel{0.075}{\grau{\Ornament{5}}}\grau{\Ornament{6}}\hochrueckenImTitel{0.075}{\grau{\Ornament{9}}}\grau{\Ornament{8}}\hochrueckenImTitel{0.075}{\grau{\Ornament{5}}}}


%
%  oder eines der besonderen Ornamente:
%
%\def \spSzenentrennerText {\sehrgross\Ornament{45}}
%
%  oder mehrere Ornamente malerisch kombiniert und behutsam vertikal justiert:
%
%\def \spSzenentrennerText {\Leerzeile\hochrueckenImTitel{0.075}{\grau{\Ornament{32}}} {\groesser\hochrueckenImTitel{0.175}{\Ornament{12}}} \hochrueckenImTitel{0.075}{\grau{\Ornament{60}}}}


%%%   Es folgen drei Variablen (Abstand, Breite und Grafik) für \SzenentrennerBild.
%
%         Die im Ordner Images\ gespeicherte Beispielgrafik ist 1800 x 226 Pixel groß.
%         Die Grafik erstellte ich selber und gebe sie zur lizenzkostenfreien Nutzung frei:
%
%         Du darfst sie verwenden und/oder als Vorlage für eigene Grafik nehmen.  :)
%         
%         Falls Du eine eigene Grafik erstellen möchtest, beachte bitte:
%
%          1. Gestalte die Grafik in exakt 1200 dpi Auflösung.
%
%         2. Besonderes Dateiformat:
%             Es dürfen keine Grauwerte sein, sondern muss
%             ein echtes (1-bittiges) S/W-Bild sein, so wie die Beispielgrafik:
%
%                       "PNG image data, 1800 x 226, 1-bit colormap, non-interlaced"
%
%         Die Größe 1800 x 226 passt ideal für die folgenden Werte:
%
%                       \spDieSchriftgroesse {10.6667pt}
%                       \spDerZeilenabstand {1.15}
%                       \spSzenentrennerBildAbstand {0.49}
%                       \spSzenentrennerBildBreite {1.5in}   % Das sind 1.5 Zoll
%
%         Falls Du andere Seitehöhe (oder Schriftgröße, Zeilenabstand) verwendest,
%         passe bitte folgende Variable für oberen/unteren Abstand entsprechend an,
%         indem Du dort einen exakten Wert einträgst, den Du experimentell ermittelst.
%         (z.B. könntest Du 0.485 schreiben):

\def \spSzenentrennerBildAbstand {0.49}  % Der Wert 0.5 wäre eine halbe Leerzeile, darf nicht leer sein, aber Wert 0 wäre erlaubt.

\def \spSzenentrennerBildBreite {2.5in}  % "in" steht für Inch (also Zoll)
         % 1.5in sind 1.5 Zoll, dies entspricht 1800 Pixel (bei 1200 dpi).

\def \spSzenentrennerBildDatei {/home/kaulquake/Fischtopf/Geschichten/DieFlotteDerMaare/Wels.png}
%ToDo

\def \spTriggerHinweiseTitel {Inhaltshinweise / Content Notes}

\def \spTriggerWarnungenWebLink {https://www.karlabyrinth.org}  % Link eintragen, oder Inhalt löschen

\def \spTriggerWarnungenText {%
\keinEinzug{\Gross Content Notes}

\ZweiLeerzeilen

\input{../../Buch/tex/ContentNotes.tex}

% Trage ab hier bitte die Triggerwarnungen ein.
% Lasse zwischen den einzelnen Begriffen bitte jeweils eine Zeile frei:


}

%
%
%  Tipp: Anregungen zum eigenen Design einer Szenentrenner-Grafik findest Du
%        nach Eingabe des folgenden Suchbegriffs in der Web-Suchmaschine
%        Deiner Wahl:
%        
%                         divider ornament
%
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\def \spDieSeitenbreite {148}  % Gib in diesen drei Feldern den Wert in Millimetern an!
\def \spDieSeitenhoehe  {210}

\def \spDieBundstegbreite {12} % 12 mm sind ideal für 200 bis 400 Seiten,
                               % für mehr Seiten nimm besser 15,
                               % bei weniger als 200 Seiten wären auch 10 möglich.


\def \spBuchblockHatBeschnittrand {x}  % Beschnittrand sollte _immer_ eingetragen werden.

\def \spBeschnittLinks  {3}  % Bitte nachschauen bei deinem Druckdienstleister!
\def \spBeschnittRechts {3}  %
\def \spBeschnittOben   {3}  % Gib in diesen Feldern den Wert in Millimetern an!
\def \spBeschnittUnten  {3}  % 



\def \spDieSchriftgroesse {10.85pt}  % 10 2/3 Punkt: perfekt für 135mm Breite
         % Auf 148 mm breiten Seiten wirkt viel schöner: 11pt
         % 
         % Besonders großzügig wäre bei 148 mm Breite: 11.5pt
         % 
         % Viel ZU groß wäre 12pt (dies wäre nur für A4-ähnliche Formate geeignet).

\def \spBeitextZeilenDarueber {-2.0}  % Anzahl der Leerzeilen, die über einen Beitext gesetzt werden.
\def \spBeitextZeilenDarunter {1.0}  % Anzahl der Leerzeilen, die unter einen Beitext gesetzt werden.
       
\def \spDerZeilenabstand {1.131}    % 1.15 ist ideal für 215mm Seitenhöhe

\def \spInhaltsverzeichnisZuBeginn {x}  % mit   x   wird vor den eigentlichen Text ein Inhaltsverzeichnis gesetzt

\def \spInhaltsverzeichnisAmEnde {}  % mit   x   wird nach dem eigentlichen Text ein Inhaltsverzeichnis gesetzt

\def \spKapitelBeginntMitInitial {}

\def \spSzeneBeginntMitLombarde {}  % Ganz wichtig bei Leerzeile-Szenentrennern zum Vermeiden

\def \spFigurenlisteZuBeginn {}  % Liste wird vor den Haupttext gesetzt.

\def \spOrtslisteZuBeginn {}  % Liste wird vor den Haupttext gesetzt.

\def \spFeinkorrekturModus {}

\def \spEinzelneKapitelnummer {}  % bei Geschichten-Sammlungen wird jede Geschichte als ein Kapitel gezählt

\def \spOptionaleLokaleBefehleDatei {/home/kaulquake/Fischtopf/Geschichten/DieFlotteDerMaare/DFDMBefehle.tex}
